\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{E}n este capítulo se describirán los objetivos generales y específicos que se pretenden conseguir mediante la realización del presente proyecto, para dar una idea de su alcance y finalidad.
\section{Objetivo general}
Una vez descritos los antecedentes, se define el objetivo principal para el proyecto: el diseño e implementación de una solución capaz de automatizar los procesos de monitorización en una una plataforma IaaS basada en Open Stack con la herramienta de monitorización Monasca. Estos objetivos tienen en cuenta el modelo de implantación de Cloud Computing descrito en la sección \ref{sub:tran}. La solución debe cumplir con los siguientes objetivos:
\section{Objetivos específicos}
\subsection{Objetivo 1}
\label{sec:automatizacion}
Automatización: se automatizarán los procesos necesarios para liberar a los usuarios o administradores de la plataforma Open Stack de las tareas manuales repetitivas asociadas a la monitorización. Para ello, se analizarán las opciones que proporciona Open Stack para realizar la automatización, y se implementará un mecanismo que permita instalar y configurar los elementos software necesarios para enviar métricas a la \acs{API} de Monasca (agente Monasca) desde cada instancia o máquina virtual nueva creada en Open Stack.
\subsection{Objetivo 2}
\label{sec:diversidad}
Extensibilidad: la solución debe ser aplicable a diversos tipos de recursos, que serán varios tipos de distribuciones GNU/Linux soportadas por Open Stack para la creación de instancias.
\subsection{Objetivo 3}
Código abierto: los componentes a implementar serán de código abierto y estarán públicamente disponibles en un repositorio (véase sección \ref{sec:repos}).
\subsection{Objetivo 4}
Exportabilidad de los componentes implementados: los componentes desarrollados serán utilizables en otras plataformas \acs{IaaS} de las mismas características (Basadas en Open Stack con Monasca como herramienta de monitorización).